【獨家】 習查肖建華案 瞄準張德江

【獨家】 習查肖建華案 瞄準張德江
「十九大」前對亂港勢力動手 肖案成中南海風暴前奏
（大紀元合成圖）
（大紀元合成圖）
李玲浦報道 2017年02月09日
震驚海內外的「金融大鱷」肖建華案爆發時機，適值特首選舉前夕。敏感時刻，中共人大委員長張德江再傳南下力挺候選人之一的林鄭月娥，更稱是「政治局一致決定」，但香港建制陣營以至特首梁振英皆無出面證實，凸顯中南海局勢詭異。本報獲獨家消息披露，習近平當局或透過肖建華案，清洗江派洗錢走資王國，為「十九大」人事提前佈局，整頓重點對象包括現任江派政治局常委張德江和劉雲山。

大年三十被從香港押回大陸的明天控股集團（明天系）掌門人、金融巨鱷肖建華，被視為中共江派權貴集團的白手套、操盤手。有接近中南海的消息人士透露，肖建華案已被定為中南海頭號要案，涉助江派洗錢、走資、掏空國庫等，肖是核心人物。其案件涉及江派大老虎江澤民、曾慶紅，以及現任政治局常委張德江、劉雲山等。

張德江目前是江派檯面最核心代表人物，兼任港澳工作協調小組組長，長期掌控香港和廣東一帶。消息人士指，江派很多洗錢、走資和貪腐大案，都是在他的掩護下才得以進行。張也在輿論、行動上力挺江派，包括最近「兩高」（最高法、最高檢）拋出所謂「司法解釋」，試圖升級打壓法輪功，幕後都是張德江一手操縱。

肖香港出事 張德江不利信號
張德江近年來被指利用香港問題阻擊習近平當局反腐，包括2014年人大8.31決定觸發雨傘運動，去年借梁振英挑動「港獨」人大釋法，不斷激化香港局勢，被外界指為禍港代表。此外，張還深度涉入江派洗錢、貪腐大案，範圍包括其曾主政的廣東等省。如今肖建華在特首選舉前的敏感時刻在香港被帶走調查，被視為對主管港澳的張德江一個重大不利信號，也是「十九大」前夕中南海高層地震的先兆。

現年71歲的張德江，1990年陪同江澤民訪問北韓後平步青雲。1995年、1998年分別擔任吉林和浙江省委書記；2002年11月接替江澤民心腹李長春，任廣東省委書記，2008年升為中共國務院副總理，2012年中共十八大後，再升任政治局常委兼任中共人大委員長，隨即成為江澤民集團最高利益代言人。

張德江任內發生隱瞞SARS疫情、打壓南方都市報、溫州動車事故等重大事件，廣東省亦是迫害法輪功最嚴重的省份之一，但其仕途未受到影響，全賴江澤民撐腰。據說胡錦濤一直不喜歡他，指張屬帶病提拔，不值得重用。

張涉深航案 和明天系交集
張德江2002-2008年任職廣東省期間，曾發生過兩宗轟動海內外的金融腐敗大案，包括2006年廣發銀行580億元的不良資產處置弊案，以及被稱為「最壞私有化」的深圳航空（深航）收購案。兩案均涉及廣發銀行的重組，張德江被指深度涉案，而明天系肖建華則參與收購。

廣東發展銀行重組歷時近兩年，2005年5月正式啟動，至2006年12月。

2009年6月，廣發銀行原副行長王新落馬，檢控其在銀行重組剝離不良資產「廣海專案」、「中旅大道項目」時，受賄及底價拍賣。同年12月，廣發銀行原董事長、省金融辦原副主任李若虹也被查。除了涉廣發銀行不良資產案外，他還涉及深航腐敗案。案中牽出了時任廣東省省委書記張德江。

庭審供出省領導 指向張德江
2005年，廣發銀行旗下公司廣控集團有意出售65%深航股權。當時名不見經傳的深圳匯潤以27億元「天價」，擊敗中國國際航空公司（國航）、中信集團和平安保險乃至外資巨頭，入主深圳航空，轟動一時。

深圳匯潤法定代表人李澤源被曝借錢收購，又在入主深航不到四年，造成近百億的財務黑洞。2009年，李澤源等六名前深航高管，以挪用資金罪被訴，2014年李被判刑14年，揭開了深航腐敗案黑幕。

2013年6月5日，李澤源在最後一次庭審中提到，曾向廣東省政府的領導「打招呼」，而此前大量深航案報道都指李澤源找到了時任廣東書記張德江。報道指，張德江當年對深航股權拍賣非常關注，親自過問。李澤源公司本無競標資格，但是李找到張德江和李若虹，結果成功拿到了深航的主權。

參股企業之一。另據媒體披露，明天系內部缺乏懂保險的人才，染指保險業靠的是新華系關國亮的舊部。

明天系參股的新華人壽 提供13億收購資金
涉及百億元財務黑洞的深航案，被外媒稱為是另一個「遠華大案」。深航收購案的黑幕還涉及到張德江和江澤民心腹、前全國政協副主席趙南起。報道指，趙南起是早年把張德江從延邊大學副校長職位帶入政壇的「政治恩人」，而深航案主犯李澤源的「恩師」，據報正是趙南起。而該案甚至也涉及到了宋祖英和江澤民。江澤民的情婦宋祖英曾經是深航代言人，她的妹妹宋祖玉是匯潤的四大股東之一。

此外，李澤源空手套白狼，收購資金不足，靠的是新華人壽。新華人壽前董事長關國亮先後挪用了新華人壽資金13億元，參與競購。關國亮2007年因挪用資金罪被查，2012年被判刑6年，不過服刑僅短短5個月就提前釋放。

值得留意的是，新華人壽是明天系的參股企業之一。另據媒體披露，明天系內部缺乏懂保險的人才，染指保險業靠的是新華系關國亮的舊部。

劉雲山之子參與廣發重組案
在廣發銀行腐敗案爆發後，2006年11月16日，花旗集團、IBM信貸、中國人壽、國家電網、中信信託、普華投資6家機構組成的投資者團隊與廣東發展銀行簽署協議，出資約242.67億元，認購廣發行約85.5888%的股份。花旗、中國人壽、國家電網三家機構分別擬持股20%，中信信託12.8488%，普華投資8%，IBM信貸4.74%。

據《紐約時報》2014年報道披露，明天系參與了這次收購。肖建華旗下投資公司之一普華投資就購下了8%股份，僅僅幾周之後，他就把這些股份轉給了另一家國有金融機構。《紐約時報》形容，這是肖建華成功的案例之一。並把這種運作方法形容為，「涉及在較小的中國城市購買中型金融機構的股份，這種交易往往是通過殼公司或皮包公司構成的複雜網絡來操作的。」

該宗收購案還有現任政治局常委劉雲山之子劉樂飛的影子。劉樂飛以中國人壽首席投資官參與該行重組後而取得董事席位。

據陸媒報道，被稱為中國資本市場「大鱷」的肖建華掌控著9家上市公司，控股、參股了30家金融機構，估計這些「明天系」公司的資產總規模近萬億元人民幣。中共內部評估則高達2萬億資產。

肖建華旗下公司被指涉嫌以低於市價私有化國家財產、幫助中共高官及其家族成員處理資產等，充當了中共頂級權貴家族的「白手套」。

據稱，江派二號人物曾慶紅之子曾偉在2007年以30多億元人民幣鯨吞資產達738億人民幣的山東第一大企業魯能集團時，肖建華就是出資人。

此外，肖建華與中共前央行行長戴相龍的女婿車峰、前政法委書記周永康馬仔李東生、曾慶紅弟弟曾慶淮、前常委賈慶林女婿李伯潭，及與保利集團關係不一般的文化中國傳播集團總裁董平有重大交集。本報將陸續報道。◇

張德江近日不利訊號
傳南下欽點林鄭 建制派拒認

■2月6日，多家媒體放風稱張德江與統戰部長孫春蘭南下深圳會見建制派，傳達「林鄭月娥是中央唯一支持人選」信息，惟建制陣營無人出面證實，連特首梁振英也稱「不知道」，評論認為凸顯被指操縱特首選舉的張德江目前處境敏感。

中共團拜七常委分二派

■1月26日，北京人民大會堂舉行的中共高層2017新年「團拜會」，史無前例出現張德江等江派三常委與習陣營四常委座位從中間分開，分析指凸顯習江鬥白熱化，三常委隨時有出事可能。

香港馬仔梁振英不獲連任

■特首梁振英去年12月9日突然宣佈不連任，中聯辦主任張曉明亦隨之「失踪」一段時間，盛傳被北京調查，重挫身兼中央港澳工作協調小組組長的張德江。

親共報章斥亂港團伙

■去年9月28日雨傘運動兩周年紀念日起，香港親共報章《成報》開始持續發文批評張德江是亂港之首，包括觸發傘運、煽動「港獨」等，被視為習當局打擊張德江的重大信號。

香港政圈大陸化

信大紀元一成 而家已經支爆左